## Básico do Tmux
tmux ls
tmux attach -t 0 = restabelece a sessão escolhida.
prefix = ctrl + b

### Gerais

prefix + c -> criar janela
prefix + " -> split vertical
prefix + % -> split horizontal
prefix + , = renomeia janela
prefix + d = fecha tmux datached

prefix + z -> zoom-in zoom-out

prefix + : -> área de comando

### Atalhos

alt-1 -> muda o painel em foco 1-2-3-4.
alt-2 -> muda janela em foco

prefix seta-esq -> muda o painel em foco esquerda
prefix seta-dir -> muda o painel em foco direita

prefix seta-cima  -> muda o painel em foco cima
prefix seta-baixo -> muda o painel em foco baixo

prefix + { -> swap esquerda
prefix + } -> swap direita

prefix + [ -> copy mode
prefix + ] -> paste

### Mouse
click -> foco no painel
click bara -> foco na janela
drag -> copia
com shift copia/cola funciona padrão


